<resources>
    <string name="app_name">MJetpack</string>

    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="About">About</string>
    <string name="food_name">Nama makanan\n</string>
    <string name="detail">detail</string>
    <string name="heroes_name">nama\n</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="tentang">About</string>
    <string name="kevin_zakky">Kevin Zakky</string>
    <string name="email">email</string>
    <string name="namaprofil">namaProfil</string>
    <string name="kevin_zakki">Kevin Zakky</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Dorayaki</item>
        <item>Onigiri</item>
        <item>Sushi</item>
        <item>Corndog</item>
        <item>Croisant</item>
        <item>Puding</item>
        <item>Kimbap</item>
        <item>Boba</item>
        <item>Bakpao</item>
        <item>Pancake</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Dorayaki (Jepang: どら焼き) adalah kue yang berasal dari Jepang. Dorayaki termasuk ke dalam golongan kue tradisional Jepang. Kue ini berbentuk bundar sedikit tembam, dibuat dari dua lembar panekuk yang direkatkan dengan selai kacang merah. Dorayaki memiliki tekstur lembut dan mirip castella karena adonannya ditambahkan madu. Dorayaki hampir serupa dengan imagawayaki, tetapi berbeda bentuk dan cara memanggang.

Di Indonesia, kue ini mulai diperkenalkan bersamaan dengan diputarnya serial anime Doraemon di televisi. Tokoh utama Doraemon sangat menggemari dorayaki. Dorayaki di Indonesia sudah disesuaikan dengan selera lokal, antara lain dorayaki berisi cokelat atau keju. Pada mulanya, dorayaki hanya terdiri dari satu lembar kue bundar dengan pinggiran yang dilipat sedikit hingga berbentuk segi empat. Di bagian tengah kue diberi selai kacang azuki. Pada tahun 1914, perusahaan kue Usagiya memperkenalkan dorayaki yang dibuat dari adonan castella dan terdiri dari dua lembar panekuk.[1] Dorayaki yang terdiri dari dua lembar panekuk dan berbentuk bundar kemudian menjadi populer di seluruh Jepang. Di wilayah Kansai, kue ini dikenal dengan nama mikasa（三笠）.

Kue ini diberi nama dorayaki karena bentuknya yang mirip gong (dalam bahasa Jepang: dora).[2] Menurut cerita lain, seorang samurai bernama Musashibō Benkei adalah orang yang menciptakan kue ini. Benkei menderita luka-luka dan harus dirawat di rumah penduduk. Setelah sembuh, Benkei memanggang adonan dari campuran air dan tepung terigu di atas gong.[1] Hasilnya berupa kue bundar berisi selai kacang merah, yang diberikan kepada orang yang merawatnya sebagai ucapan terima kasih.</item>
        <item>Onigiri adalah makanan Jepang yang populer dan sangat terkenal. Ini adalah sejenis nasi yang dibentuk menjadi segitiga, bulat, atau bentuk lainnya, dan sering dibungkus dengan nori (lembaran rumput laut) untuk memberikan rasa dan tekstur yang khas. Onigiri adalah makanan portabel yang sering dijadikan bekal atau camilan ringan di Jepang. Onigiri merupakan bagian penting dari budaya makanan Jepang dan telah ada selama berabad-abad. Mereka adalah makanan yang sederhana namun lezat yang mencerminkan estetika Jepang terhadap makanan yang seimbang dalam rasa, tekstur, dan tampilan. Onigiri sering dibungkus dengan selembar nori (rumput laut) untuk memberikan rasa yang gurih dan sedikit renyah. Lembaran nori biasanya dibungkus di sekitar onigiri sebelum dikonsumsi.Nasi yang digunakan untuk membuat onigiri sebaiknya beras yang memiliki kadar kanji tinggi seperti beras Jepang (Oryza sativa ssp. japonica) yang berbeda dari beras yang dimakan di negara-negara Asia Tenggara adalah beras Asia (Oryza sativa var. indica). Nasi yang ditanak dari beras Japonica mudah melekat satu sama lainnya sehingga mudah dibentuk menjadi onigiri.

Sebelum membuat onigiri, kedua belah tangan harus dibasahkan dengan air matang agar nasi tidak melekat di tangan. Onigiri dibentuk oleh kedua telapak tangan yang diberi garam dapur, sedangkan garam yang menempel di permukaan telapak tangan diratakan penyebarannya dengan gerakan seperti mencuci tangan.

Onigiri jenis paling sederhana biasanya berisi daging ikan salmon panggang atau umeboshi yang berada di tengah-tengah nasi. Selain itu, onigiri ada yang dipanggang setelah sebelumnya dilumuri kecap asin atau miso. </item>
        <item>Sushi adalah hidangan Jepang yang terkenal di seluruh dunia dan terdiri dari nasi yang biasanya dilengkapi dengan irisan ikan mentah, seafood, atau bahan lainnya. Sushi adalah salah satu ikon kuliner Jepang yang paling dikenal. Nasi sushi merupakan komponen dasar dari sushi. Nasi ini biasanya dimasak dengan cuka beras, garam, dan gula sehingga memiliki rasa yang unik dan klebran. Nasi sushi ini dibentuk menjadi bantalan kecil atau potongan yang sering disebut sebagai "shari" atau "sumeshi."Lembaran rumput laut kering yang digunakan untuk membungkus nasi dan isian dalam sushi. Nori menambah rasa gurih dan tekstur renyah pada sushi. Konon kebiasaan mengawetkan ikan dengan menggunakan beras dan cuka berasal dari daerah pegunungan di Asia Tenggara. Istilah sushi berasal dari bentuk tata bahasa kuno yang tidak lagi dipergunakan dalam konteks lain; secara harfiah, "sushi" berarti "itu (berasa) masam",[3] suatu gambaran mengenai proses fermentasi dalam sejarah akar katanya. Dasar ilmiah di balik proses fermentasi ikan yang dikemas di dalam nasi ialah bahwa cuka yang dihasilkan dari fermentasi nasi menguraikan asam amino dari daging ikan. Hasilnya ialah salah satu dari lima rasa dasar, yang disebut umami dalam bahasa Jepang </item>
        <item>Corn dog adalah makanan cepat saji yang terdiri dari sosis (biasanya sosis ayam, sosis sapi, atau sosis babi) yang dilapisi dengan adonan berbasis tepung jagung dan kemudian digoreng hingga berwarna kecokelatan. Makanan ini sering dimakan dengan cara menusukkan tusuk sate ke dalam sosis sebelum dilapisi adonan, sehingga sosis tersebut memiliki pegangan yang nyaman saat dimakan. Corn dog adalah camilan yang sering dinikmati oleh banyak orang, terutama di acara-acara di luar ruangan atau sebagai makanan cepat saji yang mudah dibawa. Rasanya yang gurih dan renyah dari adonan jagung serta cita rasa sosis yang lezat membuatnya menjadi hidangan yang disukai oleh banyak orang di berbagai negara. Mengapa mereka menyebutnya anjing jagung? Camilan yang menarik dan lezat ini mendapatkan namanya dari desainnya yang sederhana namun cemerlang: hot dog yang dipasang di atas tongkat kayu, dilapisi dengan lapisan tebal adonan tepung jagung manis dan digoreng hingga berwarna cokelat keemasan. </item>
        <item>Croissant adalah salah satu roti asal Prancis yang sangat terkenal di seluruh dunia. Roti ini memiliki ciri khas bentuk bulan sabit dan tekstur yang lembut dan berlapis. Croissant biasanya disajikan sebagai sarapan atau camilan, dan sering dinikmati dengan kopi atau teh. Croissant terbuat dari adonan yang terdiri dari tepung terigu, ragi, air, susu, gula, garam, dan mentega. Mentega adalah salah satu komponen kunci yang memberikan lapisan-lapisan dan rasa khas pada croissant. Croissant memiliki bentuk bulan sabit yang khas. Untuk mendapatkan bentuk ini, adonan digulung menjadi bentuk segitiga dan kemudian dilipat menjadi bentuk bulan sabit sebelum dipanggang.Jangka waktu pembuatannya dapat memakan waktu beberapa hari. Maka dari itu, diperlukan tingkat kesabaran yang tinggi untuk membuat kue ini. Dewasa ini, kroisan dalam jumlah besar biasanya dibuat dengan mesin. Roti ini memiliki tekstur yang berlapis-lapis dikarenakan dibuat menggunakan teknik laminating, yaitu melipat adonan berkali-kali dan diolesi dengan mentega.

Di Prancis, kroisan umumnya dijual tanpa isi dan dimakan tanpa tambahan mentega. Namun, di luar negara asalnya, kroisan disajikan dengan topping. Terdapat pula kroisan yang berisikan cokelat, daging, dan sebagainya. </item>
        <item>Puding adalah hidangan penutup atau makanan ringan yang terbuat dari campuran bahan seperti susu, telur, gula, dan penguat seperti agar-agar atau gelatin. Puding seringkali memiliki tekstur yang lembut, mulus, dan konsisten. Ini bisa bervariasi dalam rasa dan warna, tergantung pada bahan-bahan dan penguat yang digunakan. Bahan utama dalam puding biasanya mencakup susu (susu sapi, susu almond, atau susu lainnya), telur, gula, dan penguat seperti agar-agar atau gelatin. Rasa puding dapat bervariasi tergantung pada bahan-bahan tambahan seperti cokelat, vanili, buah-buahan, atau rempah-rempah.Puding roti dengan bahan baku roti tawar merupakan salah satu contoh puding yang dikukus atau dipanggang. Trifle adalah nama untuk puding yang tidak dimasak, dibuat dari kue chiffon yang disusun berlapis-lapis dengan selai sebagai perekat dan ditutup dengan krim kocok. Ada pula jenis puding busa yang menggunakan putih telur.

Puding yang dipanggang atau dikukus sering terlihat mirip kue bolu tetapi lebih lembap dan mudah hancur. Puding yang dipanggang atau dikukus menghasilkan potongan yang rapi seperti halnya potongan kue bolu. Sewaktu hendak dihidangkan, puding jenis ini dipotong dengan spatula atau sendok besar. </item>
        <item>Kimbap (juga dieja "gimbap" atau "kimbob") adalah hidangan nasi gulung khas Korea yang mirip dengan sushi Jepang, tetapi memiliki karakteristik rasa dan isian yang berbeda. Kimbap adalah makanan ringan atau camilan yang populer di Korea dan sering disantap sebagai bekal atau makanan ringan saat bepergian. Kimbap terbuat dari nasi yang diberi bumbu dengan cuka beras, garam, dan gula. Nasi ini kemudian dilapisi dengan selembar rumput laut (nori) dan diisi dengan berbagai bahan seperti sayuran, daging (biasanya ham atau daging olahan lainnya), telur dadar, dan bahan tambahan seperti wortel, ubi jalar, dan kimchi.Bahan untuk membuat gimbap adalah nasi, daging dan sayuran. Nasi putih dibumbui garam dan minyak wijen atau minyak perilla. Isinya pun beragam, mulai dari ikan, daging kepiting, telur, daging iga sapi, kimchi, keju, tuna dan sebagainya. Sedangkan bahan sayuran adalah ketimun, bayam, wortel dan danmuji (acar lobak). Setelah semua isi digulung, biasanya diiris pisau sampai 8 potongan seukuran gigitan. </item>
        <item>Boba, juga dikenal sebagai bubble tea atau pearl milk tea, adalah minuman berbasis teh atau susu yang berasal dari Taiwan dan telah menjadi sangat populer di seluruh dunia. Boba adalah minuman yang unik karena ditambahkan dengan bola-bola kenyal (biasanya terbuat dari tepung tapioka) yang ada di dasar gelas dan memberikan rasa dan tekstur khas. Bola-bola kenyal atau boba adalah salah satu ciri khas minuman ini. Boba biasanya terbuat dari tepung tapioka dan bisa hadir dalam berbagai ukuran, dari yang lebih kecil hingga yang lebih besar. Selain boba, boba juga sering dihiasi dengan topping tambahan seperti jelly, mutiara buah, puding, atau potongan buah-buahan untuk memberikan variasi rasa dan tekstur. Faktanya, budaya minum boba ini berawal dari sekitar akhir tahun 1980-an dan diyakini berasal dari Taipei. Di kota tersebut, teh susu atau milk tea telah menjadi minuman terkenal. Pada saat itu, es serut dan bola tapioka pun sudah menjadi menu pencuci mulut yang populer. Terutama pada saat musim panas yang terik, penjual makanan biasanya memadukan tiga jenis menu menjadi satu hidangan, yakni milk tea, es serut, dan bola tapioka. Penyajiannya sendiri dimulai dengan meletakkan bola tapioka pada bagian bawah wadah, kemudian lapisan es serut, dan diakhiri dengan milk tea yang mengisi keseluruhan wadah. </item>
        <item>Bakpao, juga dieja sebagai "bao" atau "baozi," adalah sejenis makanan yang berasal dari Tiongkok dan populer di berbagai negara Asia. Ini adalah sejenis roti isi yang terbuat dari adonan yang lembut dan berongga di tengahnya, diisi dengan berbagai jenis bahan, dan kemudian dikukus atau digoreng. Adonan untuk bakpao biasanya terbuat dari tepung terigu, ragi, gula, air, dan kadang-kadang tambahan bahan seperti minyak atau susu. Adonan ini menghasilkan tekstur yang lembut dan berongga ketika dikukus atau digoreng. Bakpao dapat diisi dengan berbagai macam bahan, tergantung pada jenisnya. Isian yang umum meliputi daging cincang (biasanya babi atau ayam), telur rebus, sayuran, atau campuran manis seperti kacang merah, pasta ubi jalar, atau pasta kacang. Bakpao sendiri berarti harfiah adalah baozi yang berisi daging. Pada awalnya daging yang paling lazim digunakan adalah daging babi. Baozi sendiri dapat diisi dengan bahan lainnya seperti daging ayam, sayur-sayuran, serikaya manis, selai kacang kedelai, selai kacang merah, selai kacang hijau, selai kacang hitam, dan sebagainya, sesuai selera.

Kulit bakpao dibuat dari adonan tepung terigu diberi ragi untuk mengembangkan adonan. Setelah diberikan isian, adonan dibiarkan sampai mengembang lalu dikukus sampai matang. Untuk membedakan isi bakpao, tanpa daging (vegetarian) biasanya di atas bakpao diberi titikan warna, demikian juga dengan isian yang lain diberi tanda warna yang berbeda-beda. </item>
        <item>Pancake adalah hidangan yang terbuat dari adonan berbasis tepung terigu, telur, susu, baking powder, dan garam yang dicampur menjadi adonan cair. Adonan ini kemudian dituangkan ke permukaan panas (biasanya wajan datar atau griddle) dan dipanggang atau digoreng hingga matang. Hasilnya adalah sejenis kue datar yang biasanya berbentuk bundar dengan permukaan yang kecoklatan. Pancake dapat disesuaikan dengan berbagai rasa dan variasi. Beberapa contoh termasuk pancake blueberry (dengan blueberry yang dicampur ke dalam adonan), pancake cokelat (dengan cokelat cincang), dan pancake pisang (dengan potongan pisang di atas adonan).Pancake biasanya disajikan panas dengan berbagai pilihan topping seperti sirup maple, mentega, buah segar, whipped cream, kacang, atau bahkan es krim. Pancake sering disajikan dalam tumpukan (stack) dan dituangi dengan sirup.Panekuk atau kue dadar (bahasa Inggris: pancake) adalah kue yang dibuat dari terigu, telur ayam, gula dan susu. Bahan-bahan dicampur dengan air membentuk adonan kental yang digoreng di atas wajan datar yang diolesi sedikit minyak. Setelah matang, panekuk bisa dihidangkan sewaktu masih hangat atau setelah dingin. Kue ini dimakan dengan tambahan mentega dan sirup mapel, selai, atau madu. Selain itu, panekuk juga sering dimakan dengan keju, buah beri, dan irisan daging (dari babi berupa bacon atau ham).

Adonan biasanya dicampur bahan pengembang seperti bubuk pengembang, soda kue, ragi, bir, atau kocokan putih telur. Panekuk yang enak biasanya adalah panekuk yang "ringan" karena berisi udara yang terperangkap di dalam adonan. Adonan juga tidak terlalu banyak diaduk agar kue tidak keras. Sewaktu menuangkan adonan, wajan yang sudah panas diletakkan atas handuk atau kain basah. Suhu permukaan wajan menjadi turun, dan bagian bawah panekuk setelah matang menjadi berwarna kuning keemasan. Sebagai pengganti susu, adonan bisa menggunakan susu mentega, yogurt, atau susu kedelai.

Di seluruh dunia terdapat berbagai ragaman panekuk. Poffertjes adalah salah satu ragaman panekuk yang berukuran kecil. Crêpe adalah salah satu ragaman panekuk yang dibuat menjadi lembaran yang sangat tipis. Bergantung pada tradisi setempat, panekuk ini bisa dimakan dengan menggunakan pisau dan garpu, atau dimakan dengan tangan. </item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/dorayaki</item>
        <item>@drawable/onigiri</item>
        <item>@drawable/sushi</item>
        <item>@drawable/corndog</item>
        <item>@drawable/croisant</item>
        <item>@drawable/pudding</item>
        <item>@drawable/kimbap</item>
        <item>@drawable/boba</item>
        <item>@drawable/bakpao</item>
        <item>@drawable/pancake</item>
    </integer-array>
</resources>